《謝謝你在世界角落中找到我》

大家準備好未

準備好了

未

聽日上映

睇左lm

導演場

留名

咁少地方上

睇左兩次, 一次日本, 一次香港

係咪會喊到傻咗咁？

唔會喊，你只會睇到呆撚左，講唔出野

未睇trailer，期待
但佢地做開左派大議題
愛情得唔得
定又係廣島反戰

利申有睇country road

睇錯野自隊 當我無講過

睇完

聲優小野大輔

預定星期一去睇

睇完幾滿意
唯一係覺得d場景同時間跳得幾快同幾散，氣氛主導多過劇情主導，有少少令重點唔夠出

另外套作品算唔算標題欺詐

我諗散係佢selling point 因為個導演話係想做戰爭時代嘅日常事
能年玲奈配得幾得意

你有留心睇主角成長就知道

戰爭時代只係講中後半，因為前半基本上係諷刺歷史盲婚啞嫁，所以睇完我完全唔覺得應該同螢火蟲之墓比

今朝睇左，幾平淡，慨嘆多於悲傷
太含蓄，明明後段好多位可以爆發但欲言又止

因為本身就唔係想爆

係掛

就係你講唔到出嚟果種正先係最撚正

睇完
覺得有啲歷史認識睇會投入啲
如果想睇煽情呢套唔啱睇
幾感人

個個走哂去睇鳩劍

得百老匯上?

The sky都有

我中意激情

呢套唔了解日本歷史，好難睇得有共鳴

但係對二戰日本應該有基本認識掛

我要睇多一次部紫電

我覺得咁樣做就係唔想觀眾同螢火蟲之墓直接比較但係偏偏就有好多人攞黎比

見到太平洋戰爭輸左已經有啲傷心

好想快啲睇

邊到有上？重有無飛買？

見百老匯聽日仲有場
唔知會唔會加

套戲既主線比較似係係戰爭中既一家人經歷,多於愛情片/煽情催淚片
有些少治癒同振作既感覺,如果係想睇到情緒好鼓舞又想流哂眼淚或者睇到好灰既就冇咩

首主題曲句悲しくて 悲しくて 好似監獄風雲 人生於世上有幾個知己

推

係度覆返上級巴打

要比都係同再見螢火蟲比，但都係屌打

而家仲有想喊既感覺，屌

Why想哭
我淨係有種輕量憂鬱感覺

Ost出咗未

yes

同意, 會有種傷心嘅感覺, 但係又喊唔出咁

真係好少人睇

請問戲中有一段關於新婚的劇情,老公會問要有雨傘之類的問題。 其實咩事思?只是傳統還是有意思

夫「傘（かさ）を持ってきたか」
妻「はい、新（にい）なのを」
夫「さしてもええか」
妻「はい

問係咪處(好似係

我都咁理解

導演場呢個位 成場一齊笑

明明兩套戲嘅定位都唔同 咁都有得比

前晚睇都係 成場笑

睇住大家接受左戰爭既命運，又可以好開心生活落去，憂鬱到想哭

話平淡又唔平淡，話日常又打緊仗，話歡樂但晴美又 ，話憂傷但大家都好樂觀

睇完之後太多種感覺溝埋一齊，所以想喊又喊唔出，想笑又笑唔出

呢2套定位分别係咩

我覺得謝謝你係透過女主角經歷帶出古時婚姻制度，入"序"到完全唔認識既環境下生活，尤其前半做得好明顯，後半先回歸打仗主題，唔似螢火蟲之墓由頭打仗到尾
而且螢火蟲之墓更偏向感動同虐心，謝謝你風格係點你上面講左好多

一套好明顯嘅虐心同煽情

另一齣就好明顯嘅治癒同描寫

雖然唔係想話d咩,但唔好忘記日本係發動戰爭個方

日本最勁堆艦沉哂
之後開始可以轟炸日本本土,主角班人開始會被斷攻擊姐...

睇完,個主角由天真爛漫,經過戰爭洗禮而自暴自棄,到最後都因為一家人序間既關懷總算企番起身
其實睇過資料都知,二次世界大戰死既人數好痴線,仲要未計傷殘以及戰爭後既後遺症(例:原子彈),所以玩game就好,真實真係不了

老實講係因為個陣軸心國剩番日本,咁佢除左空襲都無咩計,如果發動沒落行動而唔放原子彈應該死仲多人,不過個陣有考慮埋蘇聯都打日本而直接投原子彈
btw 其實美國一早認為航空時代先至放重本落訓練同起空母,日本一直大炮主義係短視,當然仲有美國既工業屈晒機

德國海軍都係一架航母都冇,覺得大炮巨艦先勁

德國本身自己有空軍啦...
同埋日本美國隔左成個海,唔似得歐洲咁可以係陸地起飛炸人

劇透注意:

青梅竹馬去搵女主嗰陣差啲喊。女主話等咗佢好耐，但依家已經太遲。老公仲鎖自己入房，明知女主個心有第2個都咁愛佢

航母作用又唔係淨得轟炸既

蓮最令我感動

唔計中段件事
本身女主一家真係幸運值max

+1+1

除左開戰前艦隻口徑、飛行員優勢之外，全部野都係比美國差，最重要係包括工業內政系統唔完善
如果有第三次珍珠港攻擊，美國會停止多一年太

手機版好難打

套片好正
不過我附近有條女好似做旁述咁
咩都叫 又係咁嘈
簡直痴撚線

我個場有條友響電話講電話3次

奧爾格真係好男人

未睇 過2日睇下有冇時間睇

近排好多戲上
岩岩先睇完sao同聲之形

Sao而啲垃圾都好睇

好好睇

希望大家會推廣出去

呢排個個都睇刀劍

下星期我都會睇話哂追過UW
不過就唔抱任何期望啦

唔評論sao先
kono sekai本身以為唔會響香港上
先會響日本睇埋, 香港字幕翻譯幾水........

唔太識日文都聽得出好多錯譯

有冇例子 冇乜印象

講下先,呢套野描述緊日本人民係第二次世界大戰既生活狀況真係
雖然女主角係戰爭中失去左好多野,但佢總算係大戰後能夠活下來同新既家人生活真9係不幸中大幸(至於老家就...應該知道二戰歷史都知咩事)
btw 日本而家好崇洋,尤其美國,基本上日本報國際新聞都係美國為主

sao認真唔算好睇

不過仍然差唔過艦c既

自從你的名字後真係多左港女入埸睇動畫
又要戇鳩鳩咁講野講到最埸都聽到咁

聽到有人睇完話睇唔明

我都聽到有錯譯
不過無傷大雅嘅....

有咩要明
有咩唔明

yes 我公司基本上冇幾多個睇開新番
不過都有好多好多人睇君名

我由始至終都覺得新海誠唔太識寫劇本既

新海誠重煽情,睇多左發覺其實佢啲戲套路差唔多
你叫咩名,中間超展開又唔知點解覺得好似冇咩問題咁,諗諗下又覺得好奇怪

好少地方上

秒5言葉呢d抒情咪啱佢
一主打劇情就

新海誠不嬲 歌同畫面>劇本
劇本係腳膠之庭比較好

以4dx戲黎講sao算睇得幾爽
D效果同戰車有得比

咁誠哥都鐘意話自己係動畫製作人 而唔係劇本家
佢係成功做到用視覺效果同氣氛去吸你入套野到

SAO值得睇4DX?

佢個妹隻手...仲要佢話成日番去睇佢個妹...

港女是咪覺得攞得獎一定要有咩大道理包含咗喺入面

你叫咩名我就真係唔知睇咗乜鳩

原本抱著睇言葉 秒五類型嘅戲入場 屌你老尾去到後面變sf

sao我覺得第一隻game好睇...之後其實麻麻
至於新海誠,其實睇佢作畫既,劇情其實唔好太強求,唔太差就得
艦c算啦,本身作爛左

叫女主幫手畫畫，勁心酸，女主事後回想簡直神補刀
後尾返去搵佢又係

SAO個中心思想拖得太長姐,基本ALO,GGO都係帶出UW主線劇情用

有冇人覺得周作家姐把聲好似TVB寵物小精靈武藏把聲

SAO原本就咁完,係之後要拖長做先出ALO同GGO,到到UW先有個主題

蓮 後尾又去到搵佢? 我miss咗?

核爆之後，搵唔到

蓮唔係大火果時已經死左咩

可能我記錯

應該狂轟個幕話妓院滅晒

估唔到大左咁靚
結果

細個唔污糟都已經靚啦

人生無常

蓮既一生又係好撚慘

希望有時間去睇 之前都幾想睇呢套關於二次大戰做題材既動畫

睇完套戲個心好唔舒服
又講唔到點解
覺得自己點解要俾錢搞到自己咁樣
覺得女主角on9 晴美係因為佢on99睇炸彈坑害死 晴死左之後我就個心好唔安樂 係度諗點解呢個on9女人咁好彩唔洗死
空襲企喺度on99諗野 有次重去趕雀仔(有人話隻雀有特別含意啦)
呢個世界真係好唔公平

不過日本投降果度 女主角話明明佢地重有人未死 點解唔打落去果度我原本覺得女主角完全係智障
但係同朋友傾完，話果時嘅女人應該俾人教育到死之前果刻都要對抗敵人，咁我就覺得講得通

究竟係唔係好熟歷史同日本野先會明白女主角呢

呢一點我認為因爲女主角周圍好多人已經因為場戰爭死/受傷
如果贏唔到，d人咪死/傷得無價值？好似白死咁

當然追雀我都覺on9

不過女主角個形象就係鐘意發白日夢on下on下咁

佢個陣斷左手,個排遇到啲事又唔係幾好
心情低落做埋啲戇鳩野,都覺得可以接受既

其實識易地而處就可以理解女主角

但佢係on9而件事係駁唔到 只可以話係無可厚非

同埋晴美嘅死真係唔可以怪晒鈴 因為講到底都係晴美想眺望海港先走到去粒延遲彈隔離

咁講都講得通
晴美死左之後我就好憎女主角
之後d劇情我都睇得好唔客觀

戰爭嘅殘酷
本loli控都睇得好心痛
但真係唔係女主角嘅錯

追雀個到係覺得女主覺得隻雀有能力離開呢個地方 唔應該留係到
而自己只係可以係到 失去工作能力 又無地方去 好無力 好悲憤

女主都怪自己
點解唔係調轉手
點解要行個條路
點解...

其實都好無耐 因為完左空襲警告 晴美又想睇船
係個個時代所謂既學習都只係好表面 好難即時意識個粒野仲未爆

其實防空頭巾係咪真係有作用,定係等人安心啲既用途

同依家地震搵書包笠頭差唔多作用

買返條笠下先

世事就喺咁無情,嚟到果一刻就係避免唔到

會有幾多人識欣賞呢套野 啲FD話啲畫風好差

下。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

應該睇開四天王
就算睇都唔會識欣賞

睇開複製人

別再說了 睇完就買左漫畫睇

未睇前都覺得唔吸引
睇落去就會覺得呢隻畫風睇得好舒服
亦好適合呢部劇既題材背景

似油畫

Agger

初頭睇落覺得好昭和風 有少少接受唔到

睇到鈴同澄長大成人就覺得都幾好

想問下一開頭點解係1993年既？

講到底就係戰爭既錯
無人有做錯，但個結果係錯，呢點先最令人憂鬱

睇呢套其實唔使熟歷史同日本野，睇完反而覺得知多左d野
我覺得用返正常諗野方法睇呢套就可以
以整野食為例，正常唔會計到咁盡去運用唔同食材，但因為戰爭時期糧食短缺先咁做，佢地整個唔知乜將軍飯好似幾好玩，但一用返而家既諗野方法其實又係

同睇key社一樣，一開始望落去有d怪，睇落去加埋劇情就變左無違和

你d fd其實有無睇呢套？定係話畫風差所以唔睇

之後開始做白日夢回想舊事掛

利申，唔記得一開始咩年份

1933啊
最嚴重既翻譯錯誤

去完廣島睇知哂學哂核爆既歷史, 睇完電影果一刻更加無奈..

學習歷史係高深既野黎, 思考思想更加多道德上既野之餘, 叫我地唔好再錯一次

得罪講句，係得畫面靚，用鏡細田守都好過佢。

但我自己都好鍾意你名呢套野

誠哥自己親自執筆寫你的名字小說
雖然我唔明成套戲得作畫好，劇本鳩到咁都可以寫咩小說

有班mk現充盲撐呀嘛

畫風都有分好唔好

感想遲d先打
呢套年齡層明顯高好多
有好多阿伯阿嬸
但就係咁先出事
d人唔熄電話仲有個阿嬸傾左兩次電話

我電影中心睇早場，八成廢老

廢老真係累人累物
睇sao班中學雞最多都係d笑聲特別煩

好在我嗰場1055開 重要星期六 老嫩都有

夜晚9:50場，無咁多廢老，多d OL
但都係有人電話響，又有人未播完ed就走，不過7-8成人都睇到最後

其實女主角話做咩唔打落去個位係要有小小歷史知識先會明到佢個心理 因為真係正苦話打到陷家產都要打落去黎叫d人堅持
詳細可以search下百萬玉碎
呢套另外用海軍既狀況黎側寫番當時日本點樣走往敗戰戰況都寫得幾巧妙

令我諗起有個日本兵喺菲律賓定唔知太平洋邊個島上面游擊咗幾十年先知二戰完咗幾十年

派報紙都話係偽造,呃佢出黎
最尾要佢上級去搵佢出黎

其實都只係嗰到有少少歷史知識先會易啲理解

整體上都冇話要知啲乜乜乜先會明

不過其實講到底套嘢係描述梗戰時日本平民點生活

有而啲先切合當時個背景

個陣日本愛國主義咁重,下下都要用自己性命自殺地咁衝埋人地到,不過女主應該係因為覺得犧牲咁多先黎投降先會吵
我見到前面都講劇情我都講下,本身既佢都係天真爛漫,但佢受過戰爭洗禮,死左親人,自己又因為咁變左傷殘先至變到咁,佢直情頂唔順先諗住返鄉下避,不過新既家關懷同諒解之下先留番係到(但佢鄉下就因為原子彈),到最後佢都係接受左,因為佢知道比佢更不幸既人仲努力生存緊,佢先至起番身
到最後佢同佢老公係廣島講番以前既相遇帶番出佢地已經算係不幸中大幸,要好好生活落去,至於最尾係廣島收養左個無家可歸既女仔都算係成套戲最治癒既地方,大家對於佢地收養係點樣令佢去融入係呢個家
題外話,其實當時大局而定,但日本遲遲唔肯攪投降,某程度上都覺得因為佢地個尊嚴拎人命去同人地打真係極不負責,不過新一代日本人已經無左呢樣野

日本海軍先係主力,陸軍

憲兵

Agger

これは希望...か

由廣島硬食完核爆再行返屋企
死係屋企門口
屋企人唔認得佢

堅持到咁耐,意志力真係好強大

喺炸到飛左去吳市

唔係話佢一直行到去間舖頭門口先斷氣咩?

個告示牌先係炸左過去吳市

行幾日架喎,定係我睇錯

個女主都問個窗係咪廣島過嚟

呢套係咪上到星期四？
想揾時間再睇多次

頭先睇完，好揪心
女主家人居然仲有剩不過都不會好長命

其實尾段我以為佢係想繼續推軍國主義，好彩唔係
不過到底要有幾好彩先至細個遇到一次之後去提親

早2日睇左
好多地方表現得好平淡好含蓄
現代人既話反應,感情表達會更強烈
入面唔少地方都表現左果個年代同現代既差異,好有印象女主角有講過想像唔到將來既物價會去到幾多幾多咁貴,而佢想像個價正正同現代差唔多
然而入面既盲婚啞嫁,生活艱苦,面對戰爭等等亦都係現代人想像唔到...

就好似悲劇無好直接表現出黎咁,果個年代黑暗既一面亦都表現得較隱悔,好似拐帶兒童,娼妓生活,黑市之類...入面種表現方式仲衰過糖衣毒藥,俾佢毒左都唔知

家人無講落去, 不過唔係個個被爆既人都會早死, 最近爆心點既建築物地底, 都有生還者長命

但係映左佢阿妹個shot真係近乎判左死刑

套野好平淡 入場清一色阿叔阿嬸 係有一對父母帶左個女黎睇 除左佢地之外 成個院都好靜 可能真係太平淡 冇野好笑 冇野好喊
睇完係有d晞噓 一路睇就覺得原子彈黎個日唔知女主角會點
好奇怪本來以為個scene會係高潮 但係又係好平淡咁過左
成套落黎 你睇到女主角性格的改變 描寫得好好
睇完真係唔識點comment
同其他動畫電影比 呢套係用動畫放式黎做的電影 其他大部分就係將動畫放上大銀幕

唔識個傷係咩意思 但都估到個妹唔係得返幾耐命

幅射斑

其實個黑色巨人拐子佬代表咩

搵佢家姑同女主角做對比嗰度都好唏噓

我其實睇完都無咩話特別感覺,只不過對於日本政府當時既做法真係好嬲
當年日本打到後期已經節節敗退,但佢地下下玩自殺式(最出名應該係神風),個陣日本政府俾人用完兩粒原子彈仲唔肯立即投降,如果個陣仲唔投降,再用多料原子彈落東京就
戰爭既最大輸家係人類,所以呢套戲係希望用人民既係戰爭下慘痛去帶出戰爭既禍害,再者想帶出人經歷戰爭既慘痛都可以活下去,希望人無論咩環境都要生存落去

btw我估唔到咁多人有睇

同你的名字一樣，日本仔係咁吹奏都想食下花生睇下有乜咁巴閉

今朝睇見好多人都入場訓覺

成套戲一貫日本片的味道 口味又唔大眾化 如果想入場揾娛樂的人黎講係冇野好睇

其實套戲又唔係著墨好多係呢方面

呢套好少人吹喎,吹得嘅全部都係死忠

竟然有死忠

呢套其實都算反戰片

其實好多時平民都好想似女主咁on99過下日子,咁反戰就應該係,後段其實都係最後面收養個女咁一齊生活,純粹鳩up(雖然我個人覺得呢套野都想帶正面信訊而最後整個治癒劇)

應該係收養左 片尾d畫都畫左教個細路女整衫 最後有張人齊的畫
Btw 片尾d畫幾有心機

仲有眾籌名單

BTW有幾多人睇左原著？買左未睇

唔係,我指我最後既睇法係鳩up,我知收養左,至於呢套野想表達反戰應該無錯

反戰係冇錯 但係個感覺唔強烈 只係輕輕feel到 可能套戲真係太平淡的關係
Overall 比我個感覺似係日本個d講女性要自強個d劇集咁

咁佢圍繞住女主角黎去描述,再加上原作者係女性,係有呢方面既
只不過我感覺唔算強烈,我比較著重個女主角平日既安穩生活至戰爭生活,再由戰爭生活去到戰後可以同家人一齊既生活既珍貴
不過係睇得出以前d女性既命運好睇佢嫁左咩人,個中文片名(雖然個名譯得好差)已經帶出左呢點,女主好多謝佢老公山長水遠娶佢入去

我一直覺得套作品想表達既野係好多
反戰，古代婚姻，家族，鄉村文化，女性自強等等

所以我一直唔清楚套野如果用一個主題嚟概括嘅話應該點定位
純粹一個女性喺戰爭中嘅日常？

係，其實就係講日常，所以先至容易捉到日本觀眾

導演：這就是一套他媽的電影

個細路女其實都係映射返晴美整個happy end出黎

Feel到咁多其實都係因為大家生活既年代唔同，所以睇返好似好新鮮
反戰就應該真係最主要既訊息，日常只係表達手法

利申：9吹

求教

我反而覺得可以再含蓄隱晦少少

已經好隱晦架啦
唔係嘅話冇腦果班人會睇唔明

又冇人了

落咗畫未

唔知
香港真係太冷門

好似上埋今日聽日

其實真係好好睇

少院上真係好浪費
望就望今日上的聲之形多人睇

呢其啲戲多
唔計荷里活猛片仲有刀劍同聲之形

已買飛

尋日睇左

岩岩睇第2次 今次終於望齊晒片尾啲畫

係講領養完之後嘅生活，
好似係

幾時落

Btw唔係正常上映一個月咩

之前第一次睇睇唔晒 望佢啲名單list
有啲位又想睇多次重新理解多次
就走去睇多一次 不過後生既真係好少

今日見到有日本人去睇
套野都叫做冇悶場
最後個細路囡拖住個斷手既女人 我以為係女主
佢一直ff 既自己未死
睇到落去先知係第二個人

屌你老未垃圾刀劍吸撚晒啲人氣

睇左2次+1

第一次真係比佢個1993年陰左，第二次睇順個flow，感動不減

好似上得一星期

我今次突登留意下有無再講番蓮 發覺係無
btw 蓮開頭屋企個幾張畫我睇唔明
明明1家4口點解變左2個出去第2度

星期六睇

我一開始片尾無專心啲話
睇到一半先發覺片尾講緊蓮細個

因為上年咁啱去過廣島，個陣去軍艦博物館已經見到呢套戲嘅宣傳，又係能年犬配音已經好有興趣

戲入面最後女主畫咗座館，個個館依家仲係廣島成為原爆記念地女主第一次經過我就知一陣佢會爛哂##f

套戲比我嘅感覺好壓抑
明明哥哥死咗佢畫面表達係好憂傷但無喊
爸媽死咗，個妹有病都無
老爺失蹤之類，斷手佢地都表情得傷心，但個種擔心似乎觀眾仲肉緊仲sad
(除咗晴美妹妹死咗有大喊之外)
感覺係戰爭令佢地都慣咗身邊人離開，無情感爆法，令人感到戰爭咁無奈，最後仲要輸.....我覺個位幾好

哥哥死左佢無計,但晴美係一個天真既細路女,同埋死係自己既大意,所以個陣佢崩潰
但之後佢老豆老母死左同細妹中左幅射都已經睇化左(戰爭完加見到其他更加慘既人都努力生存),佢都唯有陪個妹陪到最後(雖然個陣仲未死)

睇完個心lor lor luen

其實成套野係咪發夢架炸

我見開始話佢1993年 又話自己發左個印象好深既夢
之後故事就開始

你望佢原先英文寫係1933.

姐係翻譯錯

我掛住望中文

睇時代都唔會係1993

SAO都未有時間睇 出到咁撚密

我覺得呢套唔使諗咁多野
佢只係表現返戰爭前/時平民嘅生活
最後有個養女好感觸

話就咁話，但係都會不自覺代入左

第一次睇嗰陣真係會lag左機

昨晚係圓方睇，因為細場同冇人嘈，睇得好舒

講返套戲，睇到女主的成長真係好正，由一個毫無主見的人，到見返青梅竹馬果刻，真係驚佢就咁就應承跟人走，但佢一拒絕果刻真係鬆一口氣，終於肯為自己打算

另外想講下家姑，家姑一直以來都係自己做決定，好自立的女性，但點解有咁多人生無常去折磨佢，老公死埋，個仔又俾人搶埋，最後個女都gg

push

家姑

有心虐我地

仲諗點解1993條街仲係咁昭和

輸左2戰之後係度喊個一幕真係好心酸

其實marketing諗緊乜

明明係日常版再見螢火蟲但係講到係愛情片咁

睇完都大概明點解會攞到獎，但冇返咁上下歷史知識同係能年fans應該好易瞓著

根本香港marketing d 契弟都冇睇過套劇，望文生義，就咁就咁當左係愛情片

其實對於動畫大眾化係好事黎
表示係咁叫朋友睇聲之形同依套

呢一幕好撚反戰 平民希望國家贏左一切會回復正常 先有咬緊牙關捱落去嘅勇氣

覺得風起了好悶，呢套係咪同類型？

悶到慢熱係唔同

自膠

沉到落地核

院唔夠多真係死症

今日睇完
本身係天地堂先睇
但套戲比想象中好
好多細節位留返俾我地去睇

今日終於有時間係油麻地間百老匯睇完, 都幾坐滿晒人咁濟
套動畫我覺得幾好睇,無咩悶場, 由一開始輕鬆帶少少搞笑既盲婚啞嫁開始, 去到中期開始俾美軍攻打, 跟住炸死埋晴美同埋炸斷咗鈴隻右手, 都幾緊湊, 愛情親情都表達得好好,徑子一開始以為佢係D惡毒8婆, 但係去到後面都洗白左, 又幫啊鈴手, 但又要強忍喪女之痛, 都有少少sad, 可能因為我幾鍾意二戰既歷史,所以我覺得呢套幾好睇, 另外每次俾美軍襲擊, 炸爛晒D建築物, 家人分離, 就算入左防空洞都要驚被炸死既個種害怕, 令我愈睇愈覺得打仗係對平民百姓既懲罰

最唏噓係佢地犧牲左好多野,但係佢地國家都係打輸
但係諗深一層,就算羸左又點
死左o既人唔會返黎

美軍都一樣死一堆人,打贏又點

呢套野唔似其他咁hit,始終唔似sao咁
呢d作品要香港人睇基本上要掛住出名既人,宮崎駿咁,咁就會多戲院上既,今次個個係香港真係無乜名氣,無計

小說已入手

我覺得係主角嘅童心，一開始係主角兒時幻想，戰爭結束後就係佢幻想嘅大哥後續變化，最後一幕出番黎我覺得係想講主角經歷咁多風雨仍然保留左一部分童心

應該唔係兒時幻想，男女主角第一次相見就係拐子佬個籃度，跟住比佢睇星星就訓左
男主角好明顯記得呢件事

係, 男主就係靠鈴粒美人痣去記得佢, 但係鈴就因為天然呆性格而唔記得左原來男主角就係當時差D俾人一齊賣豬仔既個位細路

男女主角就係因為細過俾拐子佬捉左先至大過左千里迢迢咁提親
你諗下wor,吳市同廣島係好撚遠,其實男主咁樣一定係一見鍾情,如果唔係點會隔左咁多年都要去咁遠既地方提親,只不過劇情上你真係唔太見到
btw 睇完呢d野基本上都想知道佢地之後生活點

今日考完中屎R到朋友去油麻地百老匯睇
日本一月已經上咗，冇留意香港三月就上咗差啲就錯過咗上映時間，但真係好少戲院上，明明日本都幾賣得

一開始純粹係想支持能年先睇，估唔到套戲都幾好睇，前段講家庭啲位幾輕鬆寫意，去到後段啲感人位出哂嚟。鈴發夢老爺死咗嗰度真係俾佢fake咗

後尾個細佬女我仲以為係蓮個女，但咁樣諗我覺得個感覺會舒服啲

其實一睇翻男主提親度已經估到個伏筆
但我仲以為會用男主死咗之後佢屋企人無意中話翻比女主嘅方式呈現出嚟

啱啱睇完，睇到原爆紀念館張畫果到忍唔住喊左出黎。前果幾年去原爆紀念館見到d鬼佬睇相睇到喊我仲笑鳩佢地 依架我終於明佢地咩感受，我果時真係好仆街

其實我覺得男主隔咁耐離咁遠都仲認得先好野

因為記個佢個名同美人痣

不過佢keep住一見鐘情咁耐都好長情

最後鈴嗰句"謝謝你 在世界的角落找到我"真係好正
能年配分真係大加分

好正

正

一方面嬲日本政府嘅仆街政策
但又對人民嘅無知感到可悲同可憐
不過整體嚟講係幾好睇
感情伏筆做得幾好

但有啲唔明
我想問尾聲個陣有對母女被炸到，媽媽已經死左，之後個細路女又跟左男女主角，個到係代表咩？

睇左兩次 買埋漫畫
真係好好睇

個呀媽用左手拖個小朋友